<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随想 on SOTO-BLOG</title>
    <link>http://atksoto.com/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 随想 on SOTO-BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 23:59:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://atksoto.com/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>岁末将至</title>
      <link>http://atksoto.com/p/%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B0%86%E8%87%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 23:59:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://atksoto.com/p/%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B0%86%E8%87%B3/</guid>
      <description>2021年匆匆的过去了，看上面这张图的话，似乎眼前的这些周期都很快将要画上句号。
 
2021年仍然是不平凡的一年，仍然记得年初开学前的焦虑，现在回首，已是云淡风轻。
昨天也做了一件有意义的事情，终结了我的某个让我焦虑了一年的项目，很遗憾，和一般情况不同，不是顺利完成了，而是我终于宣告退出了，不知是我诉苦奏效还是项目确实没有什么意义，身边人在最后关头支持我的退出。且不谈这个项目的实际意义，我已经丧失了对项目的兴趣，尽管起初驱动我的也不是兴趣，最主要的还是这一年在这一件事上，循环往复的都是焦虑和难以推进，在近期，也是我今年最忙的时间段，项目突然开始快速推进，我借着这个机会，跟老板提出退出。最终什么都没有拿到，倒是这一年，更像是两年，本就社恐，又无经验，还得不到具体的指导，老板问我有没有给我压力，确实也没有，是自己给自己增加了不少压力，而我，2021年末的我，已经不愿再做自己不喜欢的事情了。让此事告终，心情也好了不少。
这几天甚是忙碌，周围人都出去玩乐了，我还在做作业，复习重修的课程。小伙伴今天下午约我出去玩，我才意识到这已经是这学期不知道第几次因为要考试而拒绝了。倒也不觉得情绪低，因为清楚自己在做什么，为什么忙，除了时间确实不够用，熬了几次夜，反倒挺有兴致的。也非常期待下一周，校历第13周的结束，这意味着编译和数据库的结课，数分期中考试的结束，物联网，安卓大作业的结束，虽然此时此刻他们都还没有结束，也不知道会以什么样的方式结束。
写完这篇，Typora提醒我15天后他要开始收费了。回想疫情居家的那一学期，在6系学长为我们讲解数据结构时，看到了学长的Typora，一眼喜欢上了这个软件，专门加了学长好友去问这款软件叫什么，学长告诉我，如果到了6系会经常用到，我还一笑，不曾想过自己会去6系，如今已是在计算机学院的第二年了。恰合主题，时间过得这么快，也算见证了Typora的演变。
岁末将至，敬颂冬绥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何以变革</title>
      <link>http://atksoto.com/p/%E4%BD%95%E4%BB%A5%E5%8F%98%E9%9D%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 01:53:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://atksoto.com/p/%E4%BD%95%E4%BB%A5%E5%8F%98%E9%9D%A9/</guid>
      <description>大部分人做着自己不想做的事情，只是为了生存，这点有史以来未曾改变。有人只是爱好，有人只是在追求功利，摆出一副难看的样子，卑微的为了让自己能或许多有一点点微乎其微的可能性，去屈服，痛苦，下跪，丧失着自由。何以变革，或许少部分值得敬佩的，才是异类。
我选择方式越来越趋向于同一个准则，或许是积累了那么多经验，觉得只要这样做才是应该的，才能让自己快乐，当然，这样的选择方式，在遵循的同时，也不失会带来一些焦虑，然后我又去抑制这种焦虑？就不知道是自己在习惯的过程中，还是做错了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与鸟巢的匆匆一面</title>
      <link>http://atksoto.com/p/%E4%B8%8E%E9%B8%9F%E5%B7%A2%E7%9A%84%E5%8C%86%E5%8C%86%E4%B8%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://atksoto.com/p/%E4%B8%8E%E9%B8%9F%E5%B7%A2%E7%9A%84%E5%8C%86%E5%8C%86%E4%B8%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>今赴一场蓄谋已久的生日宴会，开场一个半小时后先行撤退且不辞而别，在此先把责任全部归咎于我自己，母上也对我的行为直呼无趣，倒也不是自讨没趣，只是封校许久难得有机会出来，想要自行去溜达一圈。
我在乘车前往目的地的路上，看到鸟巢灯火通明的一瞬间，突然感到与繁景告别已久（一个多月），仿佛自己离开了这个城市。恍然间审视起来自己这一个月真的是在有意义的活着吗？貌似是陷在编译里面虚度时间。忽然想起那句：北航人是没有生活的(链接)，直呼赞同。故在按部就班完成生日的惊喜后按耐不住，感觉在座的各位都有自己在这一场聚会中想要做的事情，我不甚相融其中，只想奔赴鸟巢，而且还有点饿，想吃点告别已久的，学校外边的食物，遂离开。
 
奔赴鸟巢并不顺利，沿湖东路莫名被封，我四处绕路，路上遇见几位也是如此，最后还是从东侧大道进入，赶在闭园的前几分钟，好心的保安提示我赶紧进去，进去后反倒不如在湖边拍下的风景好，中轴线的人也不多，只有几个年轻人还在滑滑板，却也算完成了今日的心愿。
见到倒计时板只剩下76天，想到第一次来这个地方，已相隔七百来天，不甚感慨，在BUAA的这两年，在北京的这两年。
 
离开之际，地铁口附近有一些劲爆的音乐和放纵的，各个年龄段的朝阳群众正在狂欢。待了一会儿，离开了，也没吃到饭。（回BUAA吃了难吃的烤冷面和土豆）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年11月的第一场雪</title>
      <link>http://atksoto.com/p/2021%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 02:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://atksoto.com/p/2021%E5%B9%B411%E6%9C%88%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%9B%AA/</guid>
      <description>真的很冷
今天大家的关注点都在S赛，我也未能免俗参与其中</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
